---
title: "sgsap.json"
description: "Параметры компонента SGsAP"
weight: 40
type: docs
gitlab_docs_enable_new_issue: false
gitlab_docs_enable_edit_ide: true
gitlab_docs_enable_edit: true
gitlab_docs_path: "content/private/config_json/sgsap.md"
gitlab_docs_branch: "pages"
gitlab_project_name: "Protei_MME"
gitlab_project_path: "MobileDevelop/Protei_MME"
---

В этом файле задаются настройки компонента SGsAP.

**Примечание.** Наличие секции обязательно.

Ключ для перезагрузки — **reload sgsap.json**.

## Используемые подсекции ##

* **[localAddress](#local-address)** - параметры локального хоста;
* **[connections](#connections)** - параметры подключений к MSC/VLR;
* **[timers](#timers)** - параметры таймеров;
* **[retryCounters](#retry-counters)** - параметры счётчиков повторных попыток;
* **[lacGt](#lac-gt)** - параметры соответствий LAC и GT;
* **[mscPool](#msc-pool)** - параметры соответствий LAC и наборов GT с параметрами.

### Описание параметров ###

| Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | P/R | Версия |
|----------|----------|-----|--------------|-----|-----|--------|
| **<a name="local-address">localAddress</a>** | Параметры локального хоста. | объект | - | M | P | |
| <a name="local-host">localHost</a> | Прослушиваемый IP-адрес. | строка | - | M | P | |
| <a name="local-port">localPort</a> | Прослушиваемый порт. | число | 29118 | O | P | |
| localInterfaces | Список адресов для multihoming. Формат:<br>`[ "<ip>:<port>", ... ]` | массив строк | - | O | P | |
| **<a name="timers">timers</a>** | Параметры таймеров. | объект | - | O | P | |
| reconnectTimeout | Время ожидания попытки переподключения после разрыва соединения. | число<br>мс | 30&nbsp;000 | O | P | |
| responseTimeout | Время ожидания ответного сообщения. | число<br>мс | 30&nbsp;000 | O | R | |
| ts8 | Таймер Ts8.<br>См. [3GPP TS 29.118](https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129100_129199/129118/17.00.00_60/ts_129118v170000p.pdf). | число<br>мс | 4&nbsp;000 | O | R | |
| ts9 | Таймер Ts9.<br>См. [3GPP TS 29.118](https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129100_129199/129118/17.00.00_60/ts_129118v170000p.pdf). | число<br>мс | 4&nbsp;000 | O | R | |
| **<a name="retry-counters">retryCounters</a>** | Параметры счётчиков повторных попыток. | объект | - | O | R | |
| ns8 | Таймер Ns8.<br>См. [3GPP TS 29.118](https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129100_129199/129118/17.00.00_60/ts_129118v170000p.pdf). | число | 2 | O | R | |
| ns9 | Таймер Ns9.<br>См. [3GPP TS 29.118](https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129100_129199/129118/17.00.00_60/ts_129118v170000p.pdf). | число | 2 | O | R | |
| **<a name="lac-gt">lacGt</a>** | Набор связок LAC и GT. Связка задаётся объектом, параметры которого описаны [отдельно](#lac-gt-item). GT по-умолчанию, который применяется для не упомянутых LAC, задаётся строкой с именем `defaultGt`. | объект | - | O | R | |
| defaultGt | GT по-умолчанию. | строка | - | O | R | |
| bindings | Список [связок LAC и GT](#lac-gt-item). | массив объектов | - | M | R | |
| **<a name="msc-pool">mscPool</a>** | Список связок LAC и наборов [GT с весами и приоритетами](#gt-wp). | массив объектов | - | O | R | |
| plmn | Код сети PLMN. | строка | - | O | R | |
| lac | Код локальной области LAC. | число | - | M | R | |
| gtList | Список [GT с весами и приоритетами](#gt-wp). | массив объектов | - | M | R | |
| **<a name="overload">overload</a>** | Параметры перегрузки. | объект | - | O | R | |
| enable | Флаг детектирования перегрузки. | логический | falseПрос | O | R | |
| limit | Максимальное количество SGsAP-сообщений в секунду | число | 1000 | O | R | |
| **<a name="sctp_additional_info">sctpAdditionalInfo</a>** | Дополнительные параметры SCTP. | объект | - | O | P | |
| nodelay                      | Флаг активации SCTP nodelay. | логический | false | O | P | |
| maxInitRetransmits                               | Количество попыток отправки сообщения INIT, прежде чем хост считать недоступным. | число | 10 | O | R | |
| initTimeout                                      | Время ожидания сообщения INIT_ACK. | число<br>мс | 1000 | O | R | |
| inStreams                                        | Количество входящих SCTP-потоков. | число<br>1-65&nbsp;536 | 1 | O | P | |
| outStreams                                       | Количество исходящих SCTP-потоков. | число<br>1-65&nbsp;536 | 1 | O | P | |
| associationMaxRetrans                            | Максимальное количество повторных отправок, после которых маршрут считается недоступным. | число | 10 | O | R | |
| rtoMax                                           | Максимальное значение RTO. | число<br>мс | 60&nbsp;000  | O | R | |
| rtoMin                                           | Минимальное значение RTO. | число<br>мс | 1000 | O | R | |
| rtoInitial                                       | Начальное значение RTO. | число<br>мс | 3000 | O | R | |
| hbInterval                                       | Период посылки сигнала heartbeat. | число<br>мс | 30&nbsp;000  | O | R | |
| maxRetrans                                       | Максимальное количество попыток отправки сообщения на адрес. | число | 5 | O | R | |
| sackDelay                                        | Время ожидания отправки сообщения SACK. | число | 200 | O | R | |
| shutdownEvent                                    | Флаг включения индикации о событии SHUTDOWN от ядра. | логический | true | O | R | |
| assocChangeEvent                                 | Флаг включения индикации об изменении состояния ассоциации от ядра. | логический | false | O | R | |
| peerAddrChangeEvent                              | Флаг включения индикации об изменении состояния peer в ассоциации от ядра. | логический | false | O | R | |
| sndBuf                                           | Размер буфера сокета для отправки, `net.core.wmem_default`.<br>**Внимание.** Значение удваивается, удвоенный размер не может превышать `net.core.wmem_max`. | число | значения kernel | O | R | |
| ipMtuDiscover                                    | Флаг разрешения использования алгоритма Path MTU Discovery.<br>`-1` - нет изменений;<br>`0` - алгоритм не используется, флаг заголовка IP `Don't fragment (DF)` не активирован;<br>`1` - алгоритм используется, флаг заголовка IP `Don't fragment (DF)` активирован.| число | -1 | O | R | |
| dscp                                             | Значение поля заголовка IP DSCP/ToS. | число | -1 | O | R | |
| txBufStatistics | Флаг включения вывода в `si.log` о состоянии sctp-буфера.<br>**Примечание.** Должна быть включена запись журнала **si.log**, для чего достаточно задать `level = 1`. Информация выводится при заполнении SCTP-буфера. | логический | false | O | R | |
| warningTxBufSize | Порог для вывода сообщений SCTP-буфера в журнал **warning.log** в байтах. | число | 1024 | O | R | |
| <a name="critical">criticalTxBufSize</a> | Порог для срабатывания индикации о переполнении SCTP-буфера в байтах. | число | 0 | O | R | |
| onCriticalTxBufSize | Действие по достижении [criticalTxBufSize](#critical).<br>`0` - отправка индикации о переполнении на верхний уровень;<br>`1` - разрыв SCTP-ассоциации. | число |  0 | O | R | |

### Связка LAC-GT {#lac-gt-item} ###

| Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | P/R | Версия |
|----------|----------|-----|--------------|-----|-----|--------|
| plmn     | Код сети PLMN. | строка | - | O | R | |
| lac      | Код локальной области LAC. | число | - | M | R | |
| gt       | Глобальный заголовок. | строка | - | M | R | |

### GT с весами и приоритетами {#gt-wp} ###

| Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | P/R | Версия |
|----------|----------|-----|--------------|-----|-----|--------|
| gt       | Глобальный заголовок. | строка | - | M | R | |
| weight   | Вес глобального заголовка. | число | 1 | O | R | |
| priority | Приоритет глобального заголовка. | число | 0 | O | R | |

### PCSM с весами и приоритетами {#pcsm_wp} ###

| Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | P/R | Версия |
|----------|----------|-----|--------------|-----|-----|--------|
| id       | Идентификатор PCSM. | число | - | M | R | |
| weight   | Вес. | число | 1 | O | R | |
| priority | Приоритет. | число | 0 (высший) | O | R | |


#### Пример ####

```json
{
  "localAddress" : {
    "localHost" : "192.168.100.1",
    "localPort" : 29111,
    "localInterfaces" : [ "192.168.100.10:29118", "192.168.101.10:29118", "192.168.102.10:29118" ]
  },
  "timers" : {
    "reconnectTimeout" : 20000,
    "responseTimeout" : 10000,
    "ts8" : 2000,
    "ts9" : 3000
  },
  "retryCounters" : {
    "ns8" : 3,
    "ns9" : 4
  },
  "lacGt" : {
    "defaultGt" : "79211230000",
    "bindings" : [
      {
        "lac" : 5,
        "gt" : "79231234567"
      },
      {
        "plmn" : "25048",
        "lac" : 7,
        "gt" : "79111234567"
      }
    ]
  },
  "mscPool" : [
    {
      "lac" : 5,
      "gtlist" : [
        {
          "gt" : "79231234567",
          "weight" : 1,
          "priority" : 0
        },
        {
          "gt" : "79237654321",
          "weight" : 10,
          "priority" : 1
        }
      ]
    },
    {
      "plmn" : "25048",
      "lac" : 7,
      "gtList" : [
        {
          "gt" : "79111234567",
          "weight" : 1,
          "priority" : 1
        },
        {
          "gt" : "79117654321",
          "weight" : 10,
          "priority" : 1
        }
      ]
    }
  ]
}
```